\documentclass[bachelor]{iisthesis}
%           or master (bachelor or master is required)

% These two packages are highly recommended:
\usepackage[T1]{fontenc} % make non-ASCII characters cut&pastable in PDF
\usepackage{lmodern}     % easiest way to get outline fonts with T1 encoding

% \usepackage[ngerman]{babel}     % if the thesis is written in German
\usepackage{listings}
\usepackage{caption}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{tabularx}
% allow multiline footnote
\usepackage[hang]{footmisc}
\setlength\footnotemargin{10pt}

\title{Robot Simulation and Motion Planning}
\author{Martin Griesser}
\supervisor{Emre Ugur, PhD\\Univ.-Prof. Dr. Justus Piater, PhD}

\definecolor{myblue}{rgb}{0.0,0.0,0.5}
\definecolor{mygreen}{rgb}{0,0.5,0.0}
\definecolor{myorange}{rgb}{1.0,0.4,0}

% code format settings
\lstset{
basicstyle=\footnotesize\sffamily\color{black},
commentstyle=\color{mygreen}\itshape,
frame=single,
emph={uint},
emphstyle=\color{myblue},
keywordstyle=\color{myblue}\bfseries,
showspaces=false,
showstringspaces=false,
stringstyle=\color{myorange},
tabsize=2
}

\lstdefinestyle{customxml}{
language=XML
}

\lstdefinestyle{customc}{
basicstyle=\footnotesize\sffamily\color{black},
commentstyle=\color{mygreen}\itshape,
emph={uint},
emphstyle=\color{myblue},
numbers=left,
numbersep=5pt,
numberstyle=\tiny\color{myblue},
keywordstyle=\color{myblue}\bfseries,
showspaces=false,
showstringspaces=false,
stringstyle=\color{myorange},
tabsize=2,
language=C++
}

\begin{document}
\maketitle

\chapternn{Abstract}
Der erste Teil dieser Arbeit befasst sich mit der realitätsgetreuen Nachbildung der Versuchsanordnung im IIS-Lab in einer Simulationsumgebung und der Implementierung der entsprechenden Steuerungsschnittstelle. Anschließend wird die Integration und Konfiguration des Motion-Planning Frameworks MoveIt sowohl für den Simulator, als auch für den realen Roboter erläutert. Am Beispiel eines Referenz - 'Pick and Place' Tasks wird anschließend die Verwendung der Planungstools erläutert.
Messungen (Kollisionen, IK-Tests, Vergleich verschiedener Planungsalgorithmen).
MoveIt Konfigurationen für unterschiedliche Setups können sowohl für den Simulator, als auch mit dem richtigen Roboter verwendet werden.

\chapternn{Acknowledgements}
Emre Ugur (Betreuer, Ideen)
Alex Rietzler (Transformationen, Torso Modell, Technische Daten SDH)
Simon Hangl (Kukie Schnittstelle)
Simon Haller (Technische Hilfestellung, System, Git)
All other members of the IIS team that frequently provided very useful feedback.

\tableofcontents
\listoffigures
\listoftables
%\listoflistings

\uibkdeclaration
\label{chap:declare}

% Introduction
\input{introduction}
% Simulation
\input{robot_simulation}
% Motion planning first part
\input{motion_planning}
% Motion planning practical part
\input{pick_place_tasks}
% Conclusion, possible further work, open questions
\input{conclusion}

\bibliography{refs}% Remember to compile the bibliography using bibtex.

\appendix% Start your appendices with this command.
% Implementation details, documentations...
\input{appendix_a}

\end{document}
